\documentclass[11pt, a4paper]{article}

% Reglas que definen la semántica de LIS

\input{tp1-defs}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Semántica Operacional Big-Step para Expresiones}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Semántica Operacional Big-Step para Expresiones}

\begin{minipage}{\textwidth}

\smallskip
\[
% NVal
\infr[\rNVal]
  {} 
  {\sexp
    {\pair{nv}{\sigma}}
    {\pair{\bs{nv}}{\sigma}}
  }
\qquad

% Var
\infr[\rVar]
  {}
  {\sexp
    {\pair{x}{\sigma}}
    {\pair{\sigma~x}{\sigma}}
  }
\]
\smallskip
\[
% UMinus    
\infr[\rUMinus]
  {\sexp
    {\pair{e}{\sigma}}
    {\pair{n}{\sigma'}}
  }
  {\sexp
    {\pair{\euminus{e}}{\sigma}}
    {\pair{\muminus{e}}{\sigma'}}
  }
\]
\smallskip
\[
% Plus
\infr[\rPlus]
  {\sexp
    {\pair{e_0}{\sigma}}
    {\pair{n_0}{\sigma'}} 
  \quad  
  \sexp
    {\pair{e_1}{\sigma'}}
    {\pair{n_1}{\sigma''}}
  }
  {\sexp
    {\pair{\eplus{e_0}{e_1}}{\sigma}}
    {\pair{\mplus{n_0}{n_1}}{\sigma''}}
  }
\]
\smallskip
\[
% Div
\infr[\rDiv]
  {\sexp
    {\pair{e_0}{\sigma}}
    {\pair{n_0}{\sigma'}} 
  \quad  
  \sexp
    {\pair{e_1}{\sigma'}}
    {\pair{n_1}{\sigma''}}
  \quad 
  n_1 \neq 0
  }
  {\sexp
    {\pair{\ediv{e_0}{e_1}}{\sigma}}
    {\pair{\mdiv{n_0}{n_1}}{\sigma''}}
  }
\]
\smallskip
\[
% Eq
\infr[\rEq]
  {\sexp
    {\pair{e_0}{\sigma}}
    {\pair{n_0}{\sigma'}} 
  \quad 
  \sexp
    {\pair{e_1}{\sigma'}}
    {\pair{n_1}{\sigma''}}
  }
  {\sexp
    {\pair{\eeq{e_0}{e_1}}{\sigma}}
    {\pair{\meq{n_0}{n_1}}{\sigma''}}
  }
\]
\smallskip
\[
% BVal
\infr[\rBVal]
  {}
  {\sexp
    {\pair{bv}{\sigma}}
    {\pair{\bs{bv}}{\sigma}}
  }
\qquad
\infr[\rNot]
  {\sexp
    {\pair{p}{\sigma}}
    {\pair{b}{\sigma'}}
  }
  {\sexp
    {\pair{\enot{p}}{\sigma}}
    {\pair{\mnot{b}}{\sigma'}}
  }
\]
\smallskip
\[
% Or
\infr[\rOr]
  {\sexp
    {\pair{p_0}{\sigma}}
    {\pair{b_0}{\sigma'}} 
  \quad 
  \sexp
    {\pair{p_1}{\sigma'}}
    {\pair{b_1}{\sigma''}} 
  }
  {\sexp
    {\pair{\eor{p_0}{p_1}} {\sigma}}
    {\pair{\mor{b_0}{b_1}}{\sigma''}}
  }
\]
\end{minipage}
\pagebreak

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Semántica Operacional Small-Step para Comandos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{Semántica Operacional Small-Step para Comandos}

\begin{minipage}{\textwidth}
\[
% Ass
\infr[\rAss]
  {\sexp
    {\pair{e}{\sigma}}
    {\pair{n}{\sigma'}}
  }
  {\step
    {\pair{v = e}{\sigma} }
    {\pair{\cskip}{\extf{\sigma'}{v}{n}}}   
  }
\]
\smallskip
\[
% Seq1
\infr[\rSeqA]
  {}
  {\step 
    {\pair{\textbf{skip};c_1}{\sigma}}
    {\pair{c_1}{\sigma}}
  }
\qquad
% Seq2
\infr[\rSeqB]
  {\step 
    {\pair{c_0}{\sigma}}
    {\pair{c_0'}{\sigma'}}
  }
  {\step
    {\pair{c_0 ; c_1}{\sigma}}
    {\pair{c_0' ; c_1}{\sigma'}}
  }
\]
\smallskip
\[
% If1
\infr[\rIfA]
  {\sexp
    {\pair{b}{\sigma}}
    {\pair{\mtrue}{\sigma'}}
  }
  {\step
    {\pair{\cif{b}{c_0}{c_1}}{\sigma}} 
	  {\pair{c_0}{\sigma'}}
  }
\qquad
% If2
\infr[\rIfB]
  {\sexp
    {\pair{b}{\sigma}}
    {\pair{\mfalse}{\sigma'}}
  }
  {\step
    {\pair{\cif{b}{c_0}{c_1}}{\sigma}} 
	  {\pair{c_1}{\sigma'}}
  }
\]
\smallskip
\[
% While1
\infr[\rWhileA]
  {\sexp
    {\pair{b}{\sigma}}
    {\pair{\mtrue}{\sigma'}}
  }
  {\step
    {\pair{\cwhile{b}{c}}{\sigma}}
    {\pair{\cseq{c}{\cwhile{b}{c}}}{\sigma'}}
  }
\]
\smallskip
\[
% While2
\infr[\rWhileB]
  {\sexp
    {\pair{b}{\sigma}}
    {\pair{\mfalse}{\sigma'}}
  }
  {\step
    {\pair{\cwhile{b}{c}}{\sigma}}
    {\pair{\cskip}{\sigma'}}
  }
\]
\end{minipage}
\end{document}